高盛：股市處於牛市初期 建議逢低買入

【彭博】-- 高盛集團的策略師表示，雖然股市回調的風險升溫，但刺激措施和此場經濟危機由事件驅動的本質意味著不太可能形成熊市，建議逢低買入股票。

Peter Oppenheimer等高盛策略師在一份報告中寫道，股市先前出現了估值引領的「爆炸式」反彈，這樣的走勢通常從經濟衰退期開始，且標志著新周期的啟動，因此他們不擔心市場進入熊市，而是認為其處於牛市的初步階段。

「市場受好消息影響而走高，但是對疲軟的數據和感染率的攀升卻基本置之不理，」高盛策略師周二在報告中寫道。「存在回調的風險，但是並沒有出現熊市拐點。」

從去年3月新冠疫情導致拋售後，全球股市已經飆升了超過70%，市場押注疫苗將幫助經濟反彈，同時美國刺激措施將會擴大，股市於本月早些時候達到了紀錄高點。高盛指出，劇烈的升勢與2009年金融危機谷底開始的反彈「幾乎完全一致」，當年市場隨後出現了回調。

MSCI全球指數從2009年3月低點以來強勁反彈，隨後於次年5月進入修正。但高盛表示，這一次的情況有所不同。

高盛指出，全球金融危機引發「結構性熊市」，而新冠疫情導致的經濟衰退和拋售是由事件驅動的。

「在大流行病期間出台的速度和範圍空前的政策支持措施，旨在降低形成長期傷痕的風險，同時也降低了投資者的結構性傷疤和尾部風險，讓他們能夠將目光從經濟下滑轉向經濟復甦，」策略師們寫道。

做淡慘過做雞

好彩佢提一提

一直以為應該逢高買入

反向思維

牛市初期
想攞人命

想傻散幫手接貨

不了，無咗特朗普經濟學

佢講既牛市... 最多3日

呢個年代一星期已經係兩期

星期五上午已經係牛市末期
下午開市初熊
15:30 熊市..一片熊海

又想搵人接貨

牛三了

狗盛出晒名仆街黎 信佢真係弱智
次次唱好完散貨 唱衰就入貨

建議逢低買入股票 呢句說話有冇再廢的
鬼唔知阿媽係好女人

笑撚死
的垃圾財演 同演員差唔多

真 狗盛講嘢同大屍一樣
要掉轉聽

幾日前佢唱淡港交所，第二日到而加係咁升，穿哂高位

高盛拍得住麵神反向大師